\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{In}{tén}de voci cla\MediatioIV{mó}{ris}[ ]{me}[i,] rex meus \TerminatioIV{et}[ ]{De}{us}[ ]{me}us.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{Fi}{cai} atento ao clamor da \MediatioIV{mi}{nha}[ ]{pre}[ce,] ó meu Rei \TerminatioIV{e}[ ]{meu}[ ]{Se}{nhor}!~\Antiphona},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Quó}{ni}am ad te orábo, \Flexa{Dó}[mine,] mane exáudies \MediatioIV{vo}{cem}[ ]{me}[am;] mane astábo tibi, \TerminatioIV{et}[ ]{ex}{spec}{tá}bo.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4ab}\Inchoatio{É}[ ]{a} vós que eu dirijo a \MediatioIV{mi}{nha}[ ]{pre}[ce;] de manhã \TerminatioIV{já}[ ]{m\itie{e e}s}[ ]{cu}{tais}!~\Antiphona
      \item \VSup{4cd}\Inchoatio{Des}{de} cedo eu me preparo \MediatioIV{pa}{ra}[ ]{vós}[,] e permaneço \TerminatioIV{à}[ ]{vos}[ ]{s\itie{a e}s}{pe}ra.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Quó}{ni}am non Deus volens iniquitátem \Flexa{tu}[ es;] neque habitábit iuxta \MediatioIV{te}[ ]{ma}{lí}[gnus,] \VSup{6}neque permanébunt iniústi ante \TerminatioIV{ó}{cu}{los}[ ]{tu}os.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Não}[ ]{sois} um Deus a quem agrade a i\MediatioIV{ni}{qui}{da}[de,] não pode o mau \TerminatioIV{mo}{rar}[ ]{con}{vos}co.~\Antiphona
      \item \VSup{6}\Inchoatio{Nem}[ ]{os} ímpios poderão per\MediatioIV{ma}{ne}{cer} perante \TerminatioIV{os}[ ]{vos}{sos}[ ]{o}lhos.~\Antiphona},
  {\item \VSup{9}\Inchoatio{Dó}{mi}ne, deduc me in iustítia tua propter ini\MediatioIV{mí}{cos}[ ]{me}[os,] diríge in conspéctu me\TerminatioIV{o}[ ]{vi}{am}[ ]{tu}am.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{9ab}\Inchoatio{Que}[ ]{me} possa conduzir vos\MediatioIV{sa}[ ]{jus}{ti}[ça,] por causa \TerminatioIV{do}[ ]{i}{ni}{mi}go!~\Antiphona
      \item \VSup{9cd}\Inchoatio{Á}[ ]{mi}nha frente aplainai vos\MediatioIV{so}[ ]{ca}{mi}[nho,] e guiai \TerminatioIV{meu}[ ]{ca}{mi}{nhar}!~\Antiphona},
  {\item \VSup{12ab}\Inchoatio{Et}[ ]{om}nes qui sperant in \MediatioIV{te}[ ]{læ}{tén}[tur,] in æ\TerminatioIV{tér}{num}[ ]{ex}{\-súl}\-tent.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{12ab}\Inchoatio{Mas}[ ]{e}xulte de alegria \MediatioIV{to}{d\itie{o a}}{que}[le] que em vós \TerminatioIV{se}[ ]{re}{fu}{gi}a.~\Antiphona},
  {\item \VSup{12cd}\Inchoatio{Ob}{um}brábis eis, et gloria\MediatioIV{bún}{tur}[ ]{in}[ te] qui díli\TerminatioIV{gunt}[ ]{no}{men}[ ]{tu}um.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{12cd}\Inchoatio{Sob}[ ]{a} vossa proteção se \MediatioIV{re}{go}{zi}[jem,] os que a\TerminatioIV{mam}[ ]{vos}{so}[ ]{no}me!~\Antiphona},
  %
  {\item \VSup{13}\Inchoatio{Quó}{ni}am tu benedíces \MediatioIV{iu}{sto}[, ]{Dó}[mine;] quasi scuto, bona voluntáte co\TerminatioIV{ro}{ná}{bis}[ ]{e}um.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{13}\Inchoatio{Por}{que} ao justo abençoais com \MediatioIV{vos}{s\itie{o a}}{mor}[,] e protegeis \TerminatioIV{co}{m\itie{o u}m}[ ]{es}{cu}do!~\Antiphona}
}
